有關定焦鏡既組合

想問下巴打其實多唔多人係主要玩定焦鏡(或者只玩定焦)?你地又會點樣配搭一個常用既組合？

叫做試下玩左相機一排(好多時都係用反手機 只係相機好似比較自由set啲設置)，一方面知道定焦鏡頭畫質比較好，一方面機緣巧合下接觸到菲林 而家主要都係用部菲林機，自己測光較晒所野既感覺幾特別 唔洗趕頭趕命影，比較近係「玩」既感覺

跟住就入手左一d手動定焦鏡，因為係新手階段我唔同焦段都會想試下，買左135,50,35既鏡，跟住問題就黎啦，一般d人都會話根據影開既題材買鏡，但我見都有好多相近焦段既鏡頭，奈何定焦既話帶多一支就重多一枝，好近既焦段就會唔知買唔買好驚用唔著 唔知巴打通常會係點樣既組合？
暫時自己感覺好老實支35就比較係方便泛用

最後一問就係如果啱啱玩影相由菲林學起會唔會好怪 ？或者會唔會特別難(其實隔黎有個菲林post但又唔exactly係我想問既野惟有開個post問順便交流下
本身有部nikon d5200定玩下玩下又小用左

淫僧路過

以前冇數碼相機個陣咪又係用菲林
係呢家數碼時代，小左人用菲林姐
Btw,大把文青一開始就玩菲林

又好似係 我其中一個原因就係因為有得影ff既size焦距影相又有得平d試下唔同鏡

初玩nikon用50，35，105
之後上nikon ff就主力21，28，50，105，180
之後轉會sony就28，50，90
而家得番35一支仲用緊
其他賣晒
但屎忽痕想入番支50

全幅就買支35啦，半幅可以諗吓19。

自己用開a6000 + Sigma 19/2.8 | A

用開24, 50
24影景，50 snapshot影人

35 85

其實自己覺得菲林先係最岩新手玩
因為菲林有實際成本，但數碼相機就冇
玩菲林每影一張之前都會諗清楚，但係數碼相機反而會小左呢個考慮。但換個角度睇，用數碼相機有更多試既機會。
仲有樣野就係菲林同機場都平過數碼相機好多，可以玩多d唔同鏡同機身

菲林機有樣野 就係你冇傻瓜function 你自自然然走去搵 攝影基礎知識